陳帆稱沙中綫或延遲通車

2018年09月01日

陳帆稱沙中綫或延遲通車

要求陳帆下台的社民連「阿牛」曾健成（左）昨在立會示威區與新民黨容海恩爆發罵戰。許頌明攝

【本報訊】沙中綫醜聞連連，運房局局長陳帆預計通車日期會延誤，又指現時通車並非首要考慮，要確認沙中綫100%安全方會通車。

陳帆又表示，日後一旦沉降達停工指標必須停工；港鐵則表示會積極考慮協助土瓜灣站受影響的業主維修。

立法會鐵路事宜小組昨日召開特別會議，討論沙中綫地盤周邊樓宇及其他設施出現沉降。會上多位議員關注沙中綫通車時間，陳帆指沙中綫「好大機會延誤」，但指現時首要考慮通車安全，強調「不安全、不開車」，並指工程若追加撥款，會考慮參考高鐵為造價封頂，亦保留向港鐵追究的權利。

港鐵考慮協助居民維修

陳帆指，事件被揭後，政府檢視過現時工程導致建築物沉降的通報機制，指日後若達預設上限，有關承建商或港鐵會即時向政府公佈，並即時停工，屋宇署會於48小時到有關地點勘察，機電工程署亦會作出相應行動；如要復工須向政府相關部門申請，不存在邊做工程邊檢討情況。

就土瓜灣站鄰近大量民居牆身出現裂縫，本報早前揭發港鐵委聘的公證行會先請示港鐵，才把檢驗報告送交居民；民主黨黃碧雲批評港鐵「自己查自己」，要求政府委聘獨立第三方公證行，替土瓜灣居民檢查住所情況。

立法會議員區諾軒則指出，根據過的去經驗，受到工程影響的業主須自費維修物業，如果想向港鐵申索，更須自行舉證，區諾軒詢問運房局會否協助居民搜證。

港鐵常務總監金澤培表示，會委聘獨立公證行上門替居民檢查，被多次追問下承諾會積極考慮協助居民維修，陳帆則指會與港鐵一同跟進受影響居民。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
紅磡站石屎豆腐渣 現「蜂巢」 露鋼筋 多處層板出事 範圍大至數平方米

下一則
下一則
土瓜灣民居疑受波及塌石屎

土瓜灣民居疑受波及塌石屎

港鐵：裝少層工字鐵增效率

路署包庇港鐵 突放寬沉降上限

紅磡站石屎豆腐渣現「蜂巢」 露鋼筋多處層板出事 範圍大至數平方米

停工拖慢晒效率

其實唔撚使開㗎
還錢啦仆街

又話冇危險？開工啦